Деструктуризація дозволяє більшу зручно працювати з обʼєктами та массивами, розпаковуюяи їх та швидко отримувати доступ до властивостей обʼєктів або елементів масиивів. За допомогою деструктуризації ми можемо одночасто присвоювати значення в декілька змінних одночасно, надавати цим змінним дефолтні значення щоб уникнути ситуації з отриманням undefined у випадку якщо властивості вбо елементи дорівнюють undefined або невизначені. Також при створенні нових змінних можемо одразу переіменувати їх.  Деструктуризація дозволяє швидко звертатись до властивостей обʼєкта під час роботи з функціями замість того щоб звертатись до обʼєкта а потім до його властивості та багато іншого.

Якщо коротко, то деструктуризація дозволяє писати компактніший і зрозуміліший код, полегшує роботу зі структурованими даними та покращує продуктивність розробки.